@inproceedings{Didirkova-Wu-Catherine-Simon:JEP-TALN:2024,
    author = "Didirkov\'a, Ivana and Wu, Yaru and Catherine Simon, Anne",
    title = "Disfluences en parole continue en fran\c{c}ais : param\`etres prosodiques des r\'ep\'etitions",
    booktitle = "Actes de JEP-TALN-RECITAL 2024. Actes des 35\`emes Journ\'ees d'\'Etudes sur la Parole",
    month = "7",
    year = "2024",
    address = "Toulouse, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "33-41",
    note = "",
    abstract = "Cette \'etude s'int\'eresse aux caract\'eristiques acoustiques des r\'ep\'etitions \`a l'identique \`a travers diff\'erents genres de parole en fran\c{c}ais. Le corpus d'\'etude LOCAS-F inclut 42 \'echantillons de parole repr\'esentant 14 activit\'es de parole (ou genres). Ces \'echantillons sont caract\'eris\'es en fonction du degr\'e de pr\'eparation, d'interactivit\'e, etc. Le nombre de fois que les \'el\'ements sont r\'ep\'et\'es ne variepas sensiblement en fonction du degr\'e de pr\'eparation ou d'interactivit\'e du discours. Du point de vue des dur\'ees, les r\'esultats montrent que la dur\'ee totale des r\'ep\'etitions augmente avec le degr\'e de pr\'eparation du discours. Cela vaut aussi pour la dur\'ee des s\'equences de r\'ep\'etitions avec les insertions. Du point de vue de la fr\'equence fondamentale, les \'ecarts m\'elodiques au d\'ebut d'une s\'equence de r\'ep\'etition sont plus \'etendus dans la parole spontan\'ee (non pr\'epar\'ee).",
    keywords = "r\'ep\'etitions,disfluences,genres de parole,dur\'ee,fr\'equence fondamentale",
    url = "https://talnarchives.atala.org/TALN/TALN-2024/3939.pdf"
}
